# Variablen von Befehlen

Variablen, die von diversen Befehlen erzeugt und belegt werden:

<!-- toc -->
<!--
* [Variable WHO](#variable-who)
* [Variable TYPE](#variable-type)
* [Variable ROOM](#variable-room)
* [Variable ROOMNAME](#variable-roomname)
-->


#### Variable WHO

* Stammt eine Ausgabe vom Server ist `[WHO]` mit `--` belegt.
* Stammt der Text von einem //-Befehl so steht `//` drin.
* Ansonsten ist der Name des Schreibers enthalten.


#### Variable TYPE

Diese Variablen gibt die Art des Chats an:

* `CHAT`
  * Eingabe erfolgt im Haupt-Chat-Fenster
* `TELL`
  * Eingabe erfolgte in einem Tell-Fenster zum Puppet
* `CTELL`
  * Eingabe erfolgte im Stadt-Chat-Fenster
* `GTELL`
  * Eingabe erfolgte in einem Channel-Fenster


#### Variable ROOM

Diese Variable gibt den Aufenthaltsort des Sprechers (in Abhängigkeit der Variablen `TYPE`) an:

* Type `CHAT`
  * Name des Raums, in dem sich der Sprecher befindet
* Type `TELL`
  * Name des Raums, in dem sich der Sprecher befindet
* Type `CTELL`
  * Name der Stadt
* Type `GTELL`
  * Name des Kanals


#### Variable ROOMNAME

Diese Variable gibt eine Angabe zum Aufenthaltsort des Sprechers (in Abhängigkeit der Variablen `TYPE`) an:

* Type `CHAT`
  * Name der Stadt
* Type `TELL`
  * Name der Stadt
* Type `CTELL`
  * \#Name des Kanals (#`<Stadtname>`)
* Type `GTELL`
  * \#Name des Kanals (#`<Channelname>`)
